懲教署月產200萬口罩 林鄭疑隱瞞逾億存貨反向中共求助

特首林鄭月娥聲稱為求確保本港有足夠口罩供應，已特意去信國務院求助。不過，Facebook專頁「專業清算師」質疑，其實港府私藏了約1億個口罩。建制派議員田北辰也批評，「點解（政府）唔講（存量）？點解由得香港人自己四圍撲口罩？」

連日來市民為搜購口罩到處奔波，林鄭昨（25日）在記者會表示，已跟口罩供應商合作，盡力恢復口罩供應，並去信國務院希望提供協助。

不過，據「專業清算師」接獲的消息所指，其實懲教署每月生產約200萬個口罩，作為供應給衞生署使用，而目前政府物流署派發的仍只是2015年初製造的存貨，推算當局現時至少有1億個口罩存貨。

政府物流署對「專業清算師」提出的資料和數據暫時未有回應。不過，實政圓桌田北辰透過社交網站炮轟林鄭和港府，當不足70萬人的澳門也即時禁止發燒病人出入境、又替市民訂購2,000萬個口罩，港府「明明有法例賦予權力拒絕入境，呢啲時候有權又唔用？口講關心香港市民，我哋政府點令人信服呀？」

田續斥，港府「私藏」口罩有問題，「專業清算師仲爆料，香港有Made in HK口罩，由懲教署供應俾衞生署使用...點解唔講？點解由得香港人自己四圍撲口罩？」另一方面，據報道已為市民訂購的口罩的澳門政府，甚至在不影響供應給市民的情況下，向珠海捐贈5萬個口罩，而無需求援北京。

垃圾

證明高官離地

屌 我喺其他post都有講過
個仆街港共政府可能特登收埋啲正常口罩運返去支那
再攞啲武漢紗布口罩返嚟比香港人
毒死曬我哋 留地不留人

存貨留比政府(狗)啦一定
同埋政府咁撚閪
如果真係好似澳門咁派
有身份證派10個
一派就起碼7千萬個
到時一定話廢老優先
又黎清算年輕一代

熱血時報都有講

仆街到無輪

醫護及醫院必定要有充足存貨！
無上繳口罩已經對香港人好撚好

唉！真係屌都廢L事！

要感恩

1)佢唔知？
2)唔知但無人提佢？其他部門都唔妥佢？
3)知但唔講留黎比阿爺？

中國人又走去香港，日本，美國搶口罩

垃圾特首林鄭月娥

本來想將其中9000萬個送返大陸媚上，淨返果1000萬個就扮係大陸施捨俾我哋，之後大陸佬又可以大大聲話幫咗香港。

其實監獄個個月都交唔足數，根本冇咁多存貨。

我個部門岩岩分到d 口罩係2016年生產

拎出嚟！

爺你老母咩

懲教工業做既野係俾公務員用架

實況要問懲教巴

澳門咁多，多到可以捐比人，唔差在捐埋比我地

佢一講要求大陸增供應，第一時間諗到又俾位宣傳老共救港
7婆已經入魔，面子比人命重要

我部門嗰盒放咗好耐都係2016年
啲朋友話2018都有
應該唔係派到2015年喎真係